派「內訌團隊」赴華談判 Trump 搞邊科？

派「內訌團隊」赴華談判 特朗普搞邊科？

美國總統特朗普派遣前赴北京談判的團隊，被指成員之間立場存在分岐，恐令對中國的談判反變「內訌」。美國《華爾街日報》今天引述知情者指，特朗普這個「矛盾」安排原來有特別考慮。

特朗普今次指派前赴中國談判的團隊，包括財長姆欽（Steven Mnuchin）、、國家經濟委員會主任庫德洛（Larry Kudlow）、美國貿易代表萊特希澤（Robert Lighthizer），以及白宮貿易顧問納瓦羅（Peter Navarro）。其中前二者被指是對中國貿易的「溫和派」，後二者被指是對華鷹派。

赴華代表團成人 鷹派鴿派各佔兩人

《華爾街日報》據知情人士透露，自從3月底與中國經濟特使劉鶴通電話後，作為財長的姆欽一直想要前往北京。他認為，在劉鶴訪問華盛頓之後，他自然要進行回訪，有望促成一項推動中國金融市場開放的協議。

而前美國財長保爾森（Hank Paulson）一直在敦促姆欽前往北京，而保爾森與中國政府高層經濟官員關係密切。

美國總統特朗普派遣前赴北京談判的團隊，被指成員之間立場存在分岐，恐令對中國的談判反變「內訌」。

但知情人士稱，被視為鷹派的美國貿易代表萊特希澤反對姆欽現在訪問北京，理由是美國徵收關稅馬上會實施，手上已掌握了更多的籌碼。他希望美國政府把精力放在完成重新修訂《北美自由貿易協定（North American Free Trade Agreement，簡稱Nafta）》。

萊特希澤還深入參與了是否延長對墨西哥、加拿大、澳洲、歐盟和其他國家臨時鋼鋁關稅豁免的決策。這一豁免將於美國時間周二凌晨0:01到期。

參與相關決策的人士稱，在白宮4月20日舉行的一次會議上，特朗普還是批准了姆欽的行程，認為看看中國能提出什麼條件也不錯。

特朗普想看看中方條件 但未必達成協議

至於為何派不同立場的人，進入這個談判團隊？據稱，這些談判人員可能分別扮演好警察和壞警察角色，姆欽和庫德洛的敵對情緒沒有萊特希澤和納瓦羅那麼強烈。不過，意見分歧有可能意味著該團隊可能無法就任何事達成一致。

事實上，去年美國商務部部長羅斯（Wilbur Ross）未能就中國鋼鐵生產達成協議，這一失利也影響到此次磋商。

特朗普不滿意羅斯爭取到的條件，認為中國的讓步微不足道，並命令他終止磋商。這次使命將羅斯排除在外，按照計劃，他不會加入本周與中國進行的談判。

黑面白面

侵侵撚狗唔洗你教

有藉口聽完唔答應任何嘢

good cop bad cop

Ching sick ball

中......家

共青：美派「內訌團隊」赴華談判，中國或成最大贏家

又贏

黑手套白手套

因為啲𡃁想當面屌柒支共好耐
侵仔還佢地心願